# Домашнее задание к занятию "2.3 Подсети и маски IPv4  ."

### Задание 1.

Рассчитать количество хостов в сети 10.10.80.128/25.

*В ответе указать адрес сети, минимальный адрес хоста, максимальный адрес хоста, широковещательный адрес, количество адресов.*

---

### Ответ:

* адрес сети: 10.10.80.128;
* минимальный адрес хоста: 10.10.80.129;
* максимальный адрес хоста: 10.10.80.254;
* широковещательный адрес: 10.10.80.255;
* количество адресов: 126.

### Задание 2.

Рассчитать количество подсетей с префиксом /28 в сети 192.168.0.0/23.

*В ответе указать количество и способ расчёта.*

---

### Ответ:

32 подсети, 448 хостов

Использовался способ описанный на [сайте](https://infocisco.ru/cisco_formula_subnetting.html#:~:text=%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%20%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9%20%3D%202n%2C%20%D0%B3%D0%B4%D0%B5,%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8B%D1%85%20%D0%B1%D0%B8%D1%82%20%D0%BE%D1%82%20%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%86%D0%B8%D0%B8%20%D1%85%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0).

### Задание 3.

Какой IP адрес не входит в диапазон сети 172.16.30.128/25?

а) 172.16.30.254

б) 172.16.30.199

в) 172.16.30.1

*Выбрать вариант и указать способ расчета.*

---

### Ответ:

Вариант В: 172.16.30.1

Для расчета использовал IP калькулятор.

### Задание 4.

Необходимо выделить подсети из диапазона 192.168.255.0/24 для 2-х групп пользователей по 70 хостов.

*В ответе указать адреса сетей для каждой группы, адреса шлюза и broadcast адрес для каждого диапазона. Ответить на вопрос, остались ли свободные подсети и пояснить ответ?*

---

### Ответ:

Группа 1: 192.168.255.0/25 - 126 хостов

Broadcast: 192.168.255.127

Адреса хостов с 192.168.255.1 по 192.168.255.126

Группа 2: 192.168.255.128/25 - 126 хостов

Broadcast: 192.168.255.255

Адреса хостов с 192.168.255.129 по 192.168.255.254

Используются подсети /25 т.к. другие варианты не вмещают хосты в объеме установленном заданием, свободных подсетей
не осталось.

### Задание 5.

Необходимо выделить подсети из диапазона 172.16.0.0/22 для 2-х групп по 100 хостов и 2-х групп по 50 хостов.

*В ответе указать адреса сетей для каждой группы, адреса шлюза и broadcast адрес для каждого диапазона. Ответить на вопрос, сколько сколько свободных подсетей осталось и с каким префиксом?*

---

### Ответ:

#### Первая группа по 100 хостов: 172.16.0.0/25 - 126 хостов

Broadcast: 172.16.0.127

Адреса хостов с 172.16.0.1 по 172.16.0.126

#### Вторая группа по 100 хостов: 172.16.0.128/25 - 126 хостов

Broadcast: 172.16.0.255

Адреса хостов с 172.16.0.129 по 172.16.0.254

#### Первая группа по 50 хостов: 172.16.1.0/26 - 62 хоста

Broadcast: 172.16.1.63

Адреса хостов с 172.16.1.1 по 172.16.1.62

#### Вторая группа по 50 хостов: 172.16.1.64/26 - 62 хоста

Broadcast: 172.16.1.127

Адреса хостов с 172.16.1.65 по 172.16.1.126

Осталось 5 свободных подсетей с префиксом /25 (630 хостов)
